<?xml version="1.0"?>
<class>
    <Jokes>
        <Narodowosc>Jewish</Narodowosc>
        <Zdjecie></Zdjecie>
        <Tresc>
		Pewien chełmski mędrzec pojechał na koński targ, aby kupić sobie konia. Handlarz końmi zachwalał jedno ze swoich zwerząt:
-To wspaniała sztuka, szybki jak wiatr. Pomyśl, wsiądziesz na niego w Chełmie o trzeciej nad ranem, a już o szóstej będziesz w Lublinie!
Chełmianin skrzywił się:
-To nie dla mnie - powiedział - Co ja będę u licha robił w Lubinie o tak wczesnej porze?
		</Tresc>
		<Zrodlo>Źródło:http://www.cha.pl/component/option,com_dowcipy/kat,szmonces//limitmax,10/limitod,10</Zrodlo>
    </Jokes>
    <Jokes>
        <Narodowosc>Jewish</Narodowosc>
        <Zdjecie></Zdjecie>
        <Tresc>Bardzo biedny Icek ze wsi pod Lubartowem miał się żenic za pół roku i z narzeczona uradzili, że dobrze byłoby miec bogatego drużbę (bo to i prezenty drogie i jakie poważanie wsród sąsiadów). Icek przypomniał sobie, że ma dalekiego krewnego, Mosze w Warszawie, który ma własny zakład krawiecki i spełnia wszystkie powyższe kryteria. Pojechał, więc do stolicy, odnalazł krewniaka, z drżacymi nogami wchodzi do jego mieszkania i oniemiał... Piekne meble na wysoki połysk, parkiety, dywany na podłogach i ścianach, pod oknem salonu olbrzymia 2,5 metrowa palma - słowem coś cudownego. Przedstawia swoja prośbę Mosze'mu a ten odpowiada :
- Widzisz Icek, wprawdzie jesteśmy rodziną, ale ty jesteś taki gołodupiec, że mi wstyd byłoby być u ciebie za
drużbę, a już moja Salcia w żadnym razie nie pojechałaby na te twoją zapchloną wiochę , bo ona jest teraz wielka pani i z byle kim się nie zadaje. Przykro mi , ale ty się napij u mnie herbaty i zjeżdżaj zanim Salcia wróci z
zakupów.
Tak powiedział i poszedł do kuchni robić te herbatę. Icek, ze zdenerwowania dostał takiej sraczki, że ledwo może ja utrzymac, rozglada sie wkoło wpada do przedpokoju, otwiera jakies drzwi, patrzy , a tam glazury, terakoty, jakies białe siedzenia, olbrzymia biała miska z kranem... K**wa, myśli Icek tu nie można, wpada
znowu do salonu, popłoch w oczach... jest palma - zerżnał sie do donicy, zasypał ziemia i nie czekajac już na herbate wybiegł od krewniaka i wrócił do domu.
Po miesiacu otrzymuje telegram od Mosze'go:
"Icek ch*j ci w d*pę, zostanę twoim drużbą, tylko powiedz gdzieś ty nasrał, bo my już trzecie mieszkanie zmieniamy"
		</Tresc>
		<Zrodlo>Źródło:https://www.kwestiasmaku.com/kuchnia_polska/drozdzowe_wypieki/cebularze/przepis.html</Zrodlo>
    </Jokes>
	
	
	<Jokes>
        <Narodowosc>Jewish</Narodowosc>
        <Zdjecie></Zdjecie>
        <Tresc>
		Pewien stary żydowski żebrak siedzi na ulicy ze swoim garnuszkiem i zaczepia przechodzącego obok mężczyznę:
- Może ma pan dla mnie 3 centy na kawę...
- A gdzie kupisz kawę za 3 centy ? - pyta mężczyzna
- W hurcie, ma sie rozumieć.
		</Tresc>
		<Zrodlo>Źródło:http://www.cha.pl/component/option,com_dowcipy/kat,szmonces//limitmax,10/limitod,0</Zrodlo>
    </Jokes>
	
	
		<Jokes>
        <Narodowosc>Jewish</Narodowosc>
        <Zdjecie></Zdjecie>
        <Tresc>
		Przychodzi biedniejszy żyd do bogatej synagogi. Od progu wita go głos pilnującego wejścia :
- Pan nie możesz wejść do synagogi.
- Dlaczego?
- Bo pan nie dałeś na budowe naszej świątyni
- Ale ja mam interes do Goldberga.
- Już ja was znam, Ty nie masz interes do Goldberga ty byś pomodlić się tu chciał .
		</Tresc>
		<Zrodlo>Źródło:http://www.cha.pl/component/option,com_dowcipy/kat,szmonces//limitmax,10/limitod,0</Zrodlo>
    </Jokes>
	
	
	<Jokes>
        <Narodowosc>Jewish</Narodowosc>
        <Zdjecie></Zdjecie>
        <Tresc>
		- Icek, ty możesz mnie pożyczyć 100 zł?
- Życzę ci 100 zł.
		</Tresc>
		<Zrodlo>Źródło:http://www.cha.pl/component/option,com_dowcipy/kat,szmonces//limitmax,10/limitod,0</Zrodlo>
    </Jokes>
	
	<Jokes>
        <Narodowosc>Jewish</Narodowosc>
        <Zdjecie></Zdjecie>
        <Tresc>
		Pewnego dnia, małżonka reb Bera rodziła. Przejęty Ber chodził zdenerwowany po parku, aż dostał wiadomość, że może wrócić do domu. U wejścia na klatkę schodową spotkała go sąsiadka i rzekła uśmiechnięta:
- Mazeł-tow, reb Ber! Urodził się syn!
Na pierwszym piętrze wyszła druga sąsiadka, która zawołała radośnie:
- Mazeł-tow, reb Ber! Urodziły się dwojaczki!
Na drugim piętrze wyszła akuszerka:
- Mazeł-tow, reb Ber! Urodziły się trojaczki!
Wtedy Ber podniósł ręce do góry i rzekł pobożnie:
- Dzięki Ci, Boże, że mieszkam na drugim piętrze, a nie wyżej. 
		</Tresc>
		<Zrodlo>Źródło:http://forum.gazeta.pl/forum/w,384,121612762,121612762,Dowcipy_zydowskie.html?s=17</Zrodlo>
    </Jokes>
	<Jokes>
        <Narodowosc>Jewish</Narodowosc>
        <Zdjecie></Zdjecie>
        <Tresc>
		Piekarz chełmski na pytanie, jak się robi obarzanki, odpowiada zwięźle i obrazowo:
- Bierze się dziurę i obkleja ją się dookoła ciastem...
		</Tresc>
		<Zrodlo>Źródło:http://forum.gazeta.pl/forum/w,384,121612762,121612762,Dowcipy_zydowskie.html?s=17</Zrodlo>
    </Jokes>
	
	
	<Jokes>
        <Narodowosc>Jewish</Narodowosc>
        <Zdjecie></Zdjecie>
        <Tresc>
		Ksiądz i rabin spotykają się w przedziale kolejowym. W trakcie rozmowy, utrzymywanej w przyjaznym tonie, duchowny katolicki częstuje duchownego żydowskiego szynką. Rabin odmawia.
- Zakon zabrania nam jeść wieprzowinę.
Ksiądz mlaska językiem:
- Jaka szkoda! To takie dobre!
Na jednej ze stacji proboszcz wysiada. Rabin żegnając się mówi:
- Proszę pozdrowić szanowną małżonkę!
Duchowny odwraca się:
- Nas księży, obowiązuje celibat. Nie mam żony.
Na to rabin:
- Jaka szkoda! To takie dobre! 
		</Tresc>
		<Zrodlo>Źródło:http://forum.gazeta.pl/forum/w,384,121612762,121612762,Dowcipy_zydowskie.html?s=17</Zrodlo>
    </Jokes>
	
	<Jokes>
        <Narodowosc>Jewish</Narodowosc>
        <Zdjecie></Zdjecie>
        <Tresc>
Nie opodal Chełmna wznosiła się wysoka góra, która w godzinach rannych zacieniała połowę grodu sławetnych mądrali. Toteż - z braku czasomierzy - jedni chełmianinie zrywali się z posłań o świcie, drudzy dźwigali się łóżek w samo południe. Wywoływało to mnóstwo sporów i nieporozumień. Aby zapobiec temu stanowi rzeczy, zebrała się rada kahalna, która po trzydniowych debatach doszła do wniosku, że trzeba tę zawalidrogę po prostu przesunąć. W oznaczonym dniu stawili się wszyscy mężczyźni i jęli plecami napierać na podnóże góry. A że upał panował nieznośny, szybko wyzbyli się wierzchniowej odzieży, którą nie mniej szybko zaopiekowali się złodzieje. Gdy po kilku godzinach wytężonej pracy postanowili odsapnąć, mądry Fajwel przysłonił oczy, spojrzał za siebie i wykrzyknął radośnie: -Żydzi! Przesunęliśmy górę o spory kawał! Nie widać już naszych chałatów!
		</Tresc>
		<Zrodlo>Źródło:http://www.publio.pl/files/samples/d5/d4/b8/90234/Przy_szabasowych_swiecach_Humor_zydowski_demo.pdf</Zrodlo>
    </Jokes>	
	

	
	
	<Jokes>
        <Narodowosc>Jewish</Narodowosc>
        <Zdjecie></Zdjecie>
        <Tresc>
		żydówka zadaje cadykowi pytanie:– Czy wolno zar ̋nàç kur ́, matk ́ pisklàt?
	– Wolno – odpowiada rabbi. – Zakon nie zabrania.– Ale czy wolno tak postàpiç, jeÊli istnieje pewnoÊç,  ̋e pi-skl ́ta bez matki zginà?Otym rabbi nie pomyÊla∏, ka ̋e wi ́c kobiecie zg∏osiç si ́nazajutrz.– Bóg mi do tego czasu pomo ̋e rozwiàzaç ten problem.Uczony  mà ̋  do  póênej  nocy  przerzuca  karty  Talmudu,lecz nie znajduje zadowalajàcej odpowiedzi.Nast ́pnego dnia  ̊ydówka wbiega do jego komnaty z krzy-kiem:– Rabbi! Tej nocy lis po ̋ar∏ mi kur ́ wraz z piskl ́tami.– A widzisz, niewiasto – powiada z westchnieniem ulgi ra-bin – mówi∏em: Bóg pomóg∏!
		</Tresc>
		<Zrodlo>Źródło:http://www.publio.pl/files/samples/d5/d4/b8/90234/Przy_szabasowych_swiecach_Humor_zydowski_demo.pdf</Zrodlo>
    </Jokes>
	
	
	 
	
	<Jokes>
        <Narodowosc>Jewish</Narodowosc>
        <Zdjecie></Zdjecie>
        <Tresc>
		Okolica Krynicy. Âcie ̋kà polnà przechadza si ́ rabbi w towa-rzystwie  szamesa.  Nagle  z ch∏opskiej  zagrody  wybiega  du ̋ypies i zaczyna straszliwie ujadaç. Cadyk podwija po∏y cha∏ataip ́dzi co si∏ w stron ́ uzdrowiska.– Rabbi – stara si ́ go uspokoiç szames – i po co my w∏a-Êciwie uciekamy? Przecie ̋ Talmud powiada,  ̋e pies nie do-tknie z ́bami uczonego cz∏owieka.– To prawda – odpowiada cadyk, nie zwalniajàc biegu. –Ale czy pies czyta Talmud?
		</Tresc>
		<Zrodlo>Źródło:http://www.publio.pl/files/samples/d5/d4/b8/90234/Przy_szabasowych_swiecach_Humor_zydowski_demo.pdf</Zrodlo>
    </Jokes>
	
	
	
	
	http://www.publio.pl/files/samples/d5/d4/b8/90234/Przy_szabasowych_swiecach_Humor_zydowski_demo.pdf
</class>